var words = 
[
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1433",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "555",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْإِنْسَانَ لَفِي خُسْرٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "to the truth",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ وَتَوَاصَوْا بِالصَّبْرِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُسْرٍ",
        "answer": "loss",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khus'rin",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْإِنْسَانَ لَفِي خُسْرٍ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُسْر",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khus'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالصَّبْرِ",
        "answer": "to [the] patience",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "bil-ṣabri",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ وَتَوَاصَوْا بِالصَّبْرِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعَصْرِ",
        "answer": "By the time",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 993,
        "tlit": "wal-ʿaṣri",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالْعَصْرِ",
        "rootWord": "ع ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصْر",
        "waznEnglish": "pressing",
        "waznTlit": "ʿaṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَوَاصَوْا",
        "answer": "and enjoin (each other)",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "watawāṣaw",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَاصَ",
        "waznEnglish": "to enjoin, to transmit",
        "waznTlit": "tawāṣa",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَوَاصَوْا",
        "answer": "and enjoin (each other)",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "watawāṣaw",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 103,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَوَاصَوْا بِالصَّبْرِ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَاصَ",
        "waznEnglish": "to enjoin, to transmit",
        "waznTlit": "tawāṣa",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;